<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="HelpTitle1">Инсульт в цифрах</string>
    <string name="HelpText1">Каждые 90 секунд с одним из жителей нашей страны происходит острое нарушение мозгового кровообращения (ОНМК).\nВ течение суток в городские больницы Москвы поступает более ста пациентов с инсультом.\nКаждый год около полумиллиона россиян переносит ОНМК. </string>

    <string name="HelpTitle2">Возраст</string>
    <string name="HelpText2"> Считается, что инсульт чаще происходит с пожилыми людьми. Действительно, вероятность развития ОНМК повышается с возрастом: после 55 лет за каждое десятилетие жизни вероятность инсульта повышается в два раза. Однако только две трети сосудистых катастроф происходит после 60 лет. Треть инсультов в стране происходит с людьми в возрасте между 20 и 60 годами. Омоложение ОНМК - мировая тенденция. </string>

    <string name="HelpTitle3">Симптомы</string>
    <string name="HelpText3">Симптомы ОНМК чаще всего проявляется в виде слабости руки и ноги с одной стороны тела, нарушения речи и слабости мимической мускулатуры половины лица. Ниже приведены наиболее распространенные симптомы ОНМК.</string>

    <string name="HelpTitle4">Последствия</string>
    <string name="HelpText4">Около половины, перенесших сосудистую катастрофу, погибают в течение года. Лишь 10% из выживших полностью восстанавливаются и могут продолжить работать. Остальные становятся инвалидами, часто неспособными обслуживать себя. Треть перенесших ОНМК испытывает постинсультную депрессию. Две трети - страх повторного эпизода. Более половины - отмечают, что члены семьи и друзья стали относиться к ним иначе. Столько же признают, что не могут заботиться о семье так же, как и раньше.</string>


    <string name="HelpTitle5">Факторы риска инсульта</string>
    <string name="HelpText5">Вероятность развития инсульта зависит от наличия, соответствующих факторов риска. Факторы риска обычно делят на контролируемые (на которые можно повлиять) и неконтролируемые (на которые нельзя повлиять, но необходимо учитывать).</string>

    <string name="HelpTitle6">Неконтролируемые факторы риска</string>
    <string name="HelpText6"> Пожилой возраст;\nМужской пол;\nНаследственность.
    </string>

    <string name="HelpTitle7">Контролируемые факторы риска</string>
    <string name="HelpText7"> Повышенное артериальное давление - давление выше 160/90 мм рт.ст. повышает вероятность сосудистой катастрофы в четыре раза, а давление от 200/110 мм рт.ст. - в десять раз;\nТакие заболевания сердца, как мерцательная аритмия, увеличивает риск ОНМК в три-четыре раза. Инсульты, причиной которых стало образование тромба в сердце, отличаются своей тяжестью и чаще приводят к инвалидизации пациентов;\nСахарный диабет увеличивает вероятность развития инсульта в три-пять раз. Это связано с ранним развитием атеросклероза и гемореологических нарушений у пациентов с сахарным диабетом;\nКурение увеличивает вероятность развития сосудистых катастроф в два раза за счет ускоренного развития атеросклероза сонных артерий;\nВвысокий уровень общего холестерина и липидов низкой плотности - непрямой фактор риска развития ОНМК: с ними связано развитие атеросклероза;\nЗлоупотребление алкоголем способно увеличить риск инсульта до трех раз. </string>

    <string name="HelpTitle8">К контролируемым факторам риска также относятся, так называемые, факторы образа жизни:</string>
    <string name="HelpText8">Нерациональное питание;\nИзбыточный вес;\nНедостаточная физическая активность;\nПсихоэмоциональное напряжение.</string>
</resources>